<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Les pires scriptures ever</title>
    <link>https://schaskia.neocities.org/journal/</link>
    <description>RSS feed for my journal posts</description>
    <language>fr</language>
    
      <item>
        <title>Rétrospective du mois d&#39;août</title>
        <link>https://schaskia.neocities.org/journal-posts/journal005/</link>
        <guid>https://schaskia.neocities.org/journal-posts/journal005/</guid>
        <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 20:00:00 EDT</pubDate>
        <description><![CDATA[&lt;div&gt;&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Quel mois d&#39;août?&lt;/p&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Non plus sérieusement je vais pas mentir ici, mon mois n&#39;était pas le plus plaisant de l&#39;année mettons. Beaucoup de sentiments, plusieurs moments d&#39;adaptations et tellement peu de temps d&#39;introspection parce que je travaille maintenant. Donc je prends un moment forcé pour y penser, et aussi faire une update générale sur comment ça va, au cas où quelqu&#39;un de mon primaire tombe là-dessus et se demande &quot;tiens, qu&#39;est-ce qu&#39;il est devenu le p&#39;tit gars weird qui faisait pas de sport?&quot; Ben turns out qu&#39;elle est devenue une véritable chienne de rue, une vraie marchande d&#39;amour, une flaque de désir charnel ardent qui est aussi très possiblement autiste, même si encore une fois, j&#39;ai pas le temps d&#39;y penser parce que je travaille maintenant. Anyways, voici les points principaux de mon mois d&#39;août, dans aucun ordre particulier et avec mille layers de censure parce que si j&#39;écrivais réellement comment je me sens je serais internée pour avoir été trop silly goofy (ark Saskia c&#39;est cringe ça, arrête de cute-ify ta santé mentale t&#39;as l&#39;air pick me).&lt;/p&gt;
&lt;h2 data-heading=&quot;Écriture de sketchs!!&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Écriture de sketchs!!&lt;/h2&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;On va commencer par du positif pour pas trop se déprimer dès le départ. J&#39;ai recommencé à écrire des sketchs avec Mya! Houra! Pour vrai ça fait du bien de faire un projet qui me passionne en compagnie d&#39;une personne autant insane. Genre crois-moi sur parole, je suis immensément chanceuse de l&#39;avoir comme amie, elle est si drôle et on se comprend bien dans notre délire, ce qui fait que c&#39;est vraiment plus facile d&#39;écrire ensemble. On est en train de cook up des véritables bangers, et même si on a pas encore de plans pour les filmer en ce moment, c&#39;est juste fun d&#39;écrire des trucs rigolos en se rappelant à chaque fois qu&#39;on est nées 10 ans trop tôt pour participer au golden age des comédies à sketch. Oh well!&lt;/p&gt;
&lt;h2 data-heading=&quot;J&#39;adore &amp;quot;travailler&amp;quot;!&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;J&#39;adore &quot;travailler&quot;!&lt;/h2&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Un poil de sarcasme là-dessus. Mais plus sérieusement, je sais que je peux pas me plaindre parce que ma job live est super chill (legit je fais rien, je dis aux autres artistes qu&#39;est-ce qu&#39;ils doivent améliorer dans leurs shots), mais nom de Zeus que je n&#39;ai AUCUN plaisir. À date, la balance de charge mentale à la job est way off ; quand c&#39;est calme c&#39;est pas stimulant, et quand c&#39;est plus actif c&#39;est trop stressant. C&#39;est triste, parce que j&#39;aime le compositing! Je sais pas quels sont mes plans pour le futur, mais mon dieu que je dois figure out quelque chose si je veux survivre intacte.&lt;/p&gt;
&lt;h2 data-heading=&quot;Seule à la maison&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Seule à la maison&lt;/h2&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Ma mère est partie pendant 10 jours au Mexique et a envoyé ma soeur chez ses grand-parents, ce qui veut dire que j&#39;étais complètement seule pendant plus d&#39;une semaine. Et quel bonheur. Quelle paix. Ça donne envie de repartir en appartement tout ça. J&#39;ai commencé à écouter de la musique sans écouteurs. J&#39;ai chanté pendant que je travaillais. Je suis sortie de ma chambre sans me rhabiller. J&#39;ai laissé ma porte ouverte. J&#39;avais plus le stress de me faire percevoir pendant que je suis dans une aire commune. J&#39;ai pu passer une journée entière sans prononcer un seul mot. C&#39;est dur à mettre en mots, mais le sentiment était hors de ce monde. J&#39;aime ma famille, mais vivement vivre seule.&lt;/p&gt;
&lt;h2 data-heading=&quot;Mon coeur est plein de haine et de goudron...&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Mon coeur est plein de haine et de goudron...&lt;/h2&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Je deviens tellement aigrie! Depuis que le cégep est fini, et que je ne suis plus dans le mindset de &quot;omg ATM love! Tout le monde s&#39;aime et la vie est belle!&quot;, je suis tellement irritée rapidement. Dès que je parle de Montréal et des gens qui habitent j&#39;ai tellement de vitriol dans la voix que des fois je me dégoûte un peu. Même des gens que j&#39;aime de tout mon coeur me tapent sur les nerfs pour un rien. Je suis consciente que c&#39;est pas de leur faute (dans la plupart des cas, y&#39;a du monde hein...), et que je devrais pas laisser ma tempête émotionnelle les emporter, mais ces temps-ci c&#39;est plus fort que moi. Si un de mes amis IRL lit ceci, hey je suis vraiment désolée je perds le contrôle de moi-même ces temps-ci, mais je vous aime fort et je vais faire mieux. Ou en tout cas faire de mon mieux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 data-heading=&quot;J&#39;haïs vraiment ça m&#39;auto-diagnostiquer mais......&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;J&#39;haïs vraiment ça m&#39;auto-diagnostiquer mais......&lt;/h2&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;En dedans de moi il y a deux louves: une qui est définitivement pas autiste parce qu&#39;elle aurait for sure été diagnostiquée en même temps que son HPI, et une autre qui a failli pleurer à cause de la texture de l&#39;assiette à sa job. Honnêtement j&#39;ai pas envie d&#39;être genre &quot;omg i got the tism!!! so quirky 🤪&quot; mais y&#39;a des signes qui mentent pas: j&#39;ai de la misère avec fucking de textures, de bruits, de stimuli visuels. Je suis constamment consciente du temps que je passe à regarder quelqu&#39;un dans les yeux versus regarder sa bouche (parce que j&#39;ai de la misère à comprendre si je lis pas les lèvres du monde). Je calcule les chances qu&#39;une joke fonctionne selon la manière dont je la raconte, parce que si je fais pas rire les gens l&#39;interaction sociale est un échec total. La liste est longue, mais say it with me, j&#39;ai pas le temps d&#39;y penser parce que je travaille maintenant.&lt;/p&gt;
&lt;h2 data-heading=&quot;Mes plans pour le futur&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Mes plans pour le futur&lt;/h2&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;J&#39;en ai pas! Hahaha. Ha. Non pour vrai je suis complètement perdue, et &lt;em&gt;pour des raisons inconnues&lt;/em&gt; j&#39;ai pas le temps d&#39;y penser. C&#39;est un peu dur de m&#39;avouer que je laisse la vie me mener où elle le veut, et que toutes les grosses décisions de vie (où aller à l&#39;école, quel emploi faire) je les ai jamais réellement prises par moi-même. Le &quot;Qui suis-je? Que fais-je? Où vais-je?&quot; je le ressens jusqu&#39;au plus profond de mes os. Je vais définitivement avoir besoin d&#39;investiguer un peu plus sur le sujet, mais pas maintenant parce que, surprise surprise, JE TRAVAILLE MAINTENANT.&lt;/p&gt;
&lt;h2 data-heading=&quot;Recap des insides du mois&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Recap des insides du mois&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;C&#39;est quoi cette zauce?&lt;/li&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;Aller rejoindre Kitty (pendaison)&lt;/li&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;Taio Cruz vs Sabrina Carpenter&lt;/li&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;&quot;Ben tu sais quoi?&quot; *Chanter le refrain de It&#39;s My Life jusqu&#39;à ce que tu te tannes*&lt;/li&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;Unlarp&lt;/li&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;Mon coeur est plein de haine et de goudron&lt;/li&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;Utiliser des vieux synonymes de &quot;prostituée&quot; comme petnames&lt;/li&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;Adorable! Cette femme explose en mille morceaux!&lt;/li&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;Simon Boulerice qui nomme son prochain roman:&lt;/li&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;*En cassant quelqu&#39;un* Raciste!&lt;/li&gt;
&lt;li dir=&quot;auto&quot;&gt;Utiliser un emojimix contenant l&#39;escargot au lieu de dire &quot;Turbo XYZ&quot;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Anyways bien hâte de voir ce que le mois de septembre me réserve! Si on se fie à mon calendrier, ça risque d&#39;être pas mal la même chose que le mois d&#39;août donc attachons nos tuques avec de la broche et considérons d&#39;enfin aller prendre un rendez-vous avec un professionnel de la santé mentale. Tourlou!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;]]></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hyperfixations</title>
        <link>https://schaskia.neocities.org/journal-posts/journal004/</link>
        <guid>https://schaskia.neocities.org/journal-posts/journal004/</guid>
        <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 20:00:00 EDT</pubDate>
        <description><![CDATA[&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;J&#39;adore avoir une nouvelle hyperfixation. Mettre tout mon temps sur quelque chose pendant plusieurs semaines, voire plusieurs mois si j&#39;ai pas abandonné dès qu&#39;il y a un défi qui s&#39;est présenté. C&#39;est tout simplement génial. Mais lequel a été le meilleur dans tous ceux que j&#39;ai été? Est-ce que c&#39;est quantifiable? Lesquels sont restés, et lesquels ont foutu le camp après moins d&#39;un mois? Et surtout, est-ce que je vais un jour être capable de rédiger un texte de blog qui n&#39;est pas sous la forme d&#39;une liste? Who knows!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h4 data-heading=&quot;Nunchaku&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Nunchaku&lt;/h4&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;J&#39;ai commencé à apprendre comment me servir de cette arme durant le confinement, et je crois que c&#39;est réellement la première fois que j&#39;ai été autant profondément intéressée par quelque chose et que j&#39;y aie dédié une bonne partie de mon temps libre. Nostalgie de ma première hyperfixation aside, c&#39;est tellement fun! C&#39;est juste assez physique pour avoir l&#39;air impressionnant, mais pas assez pour être épuisant à faire pendant longtemps, et ça s&#39;apprend quand même bien à un ami (ce qui est important si tu veux infodump sans perdre leur attention).&lt;/p&gt;
&lt;h4 data-heading=&quot;Begleri&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Begleri&lt;/h4&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Un peu comme le petit cousin des nunchucks très honnêtement. Outre le fait qu&#39;ils sont très faciles à perdre (genre je trouve pas le mien live), c&#39;est une hyperfixation qui n&#39;a aucun point négatif. C&#39;est le genre de jouet que tu peux whip out pas mal n&#39;importe où, c&#39;est fait à la main avec deux matériaux en 5 minutes, et ça se montre super bien à du monde (en plus d&#39;avoir l&#39;air sick asf). Et vu que ça se crank out de manière industrielle, tu peux en donner à tous tes amis! Ou les vendre, je juge pas.&lt;/p&gt;
&lt;h4 data-heading=&quot;Broderie&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Broderie&lt;/h4&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Eh... Ma chambre est pas assez rangée pour que j&#39;aie la motivation de broder. Je suis sûre que c&#39;est fun, mais j&#39;ai pas encore véritablement eu la piqûre (haha).&lt;/p&gt;
&lt;h4 data-heading=&quot;CD ripping&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;CD ripping&lt;/h4&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Plutôt plaisant pendant un petit bout! Faut que je m&#39;y remette, mais pour ça ça me prendrait un bon système de son dans ma chambre avec un lecteur et un système de rangement facilement accessible pour m&#39;inciter à écouter des CDs plutôt que juste mettre mes écouteurs. Un projet pour le futur certainement.&lt;/p&gt;
&lt;h4 data-heading=&quot;IndieWeb&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;IndieWeb&lt;/h4&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Tellement intéressant! C&#39;est fun de voir la créativité de tout le monde, et de m&#39;inspirer de ce que je vois pour créer mes propres affaires. Ça prend du jus en maudit de comprendre ce que je fais, mais quand ça devient trop je peux juste me concentrer sur écrire un post, ce qui fait travailler une partie différente de mon cerveau. Donc houra!&lt;/p&gt;
&lt;h4 data-heading=&quot;Modding de consoles portables&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Modding de consoles portables&lt;/h4&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Pas pour moi. J&#39;ai moddé ma DSi et ma PSP, mais une fois que c&#39;est fait je réalise que je n&#39;ai pas vraiment envie de jouer aux jeux que ces consoles me proposent. J&#39;ai de la misère avec le gaming (probablement parce que je suis nulle), faque ça flop un peu. Mais c&#39;était plaisant le temps que ça a duré, et ça m&#39;a permis de jouer à Rhythm Heaven!&lt;/p&gt;
&lt;h4 data-heading=&quot;Binairos&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Binairos&lt;/h4&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Miam miam miam. Le jeu de puzzle parfait pour moi. Une grille de 10x10 avec juste deux choix par case, 0 ou 1. Et je pourrais passer des jours avec juste ça comme divertissement (je l&#39;ai déjà fait d&#39;ailleurs). C&#39;est tellement simple, et pourtant quand même complexe quand ça devient difficile. C&#39;est très zen comme puzzle, ça sape toute mon attention et celle de certains de mes amis. Et vu que les deux symboles sont un rond et une ligne, ça se fait bien à plusieurs autour d&#39;un même puzzle. Je recommande vraiment.&lt;/p&gt;
&lt;h4 data-heading=&quot;Guitar Hero&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Guitar Hero&lt;/h4&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Je m&#39;ennuie de jouer à Guitar Hero!!!! Malheureusement je n&#39;ai plus de guitare. Faudrait que je m&#39;achète un kit de modding pour recommencer, parce que je commençais à devenir rudement bonne. J&#39;aime énormément les jeux de rythme en général, alors c&#39;est normal que celui dans lequel j&#39;ai grandi a une plus grande place dans mon coeur et mon esprit. Mon seul gros problème, c&#39;est le bruit. Mon dieu que ça fait des clics et des clacs cette manette.&lt;/p&gt;
&lt;h4 data-heading=&quot;Mashups&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;Mashups&lt;/h4&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;J&#39;ai essayé maintes fois d&#39;en faire par moi-même, mais les DAWs et mon cerveau ne veulent juste pas s&#39;entendre. Donc j&#39;apprécie ceux créés par d&#39;autres avec beaucoup de respect et une pointe de jalousie. Et je le fais en silence parce qu&#39;apparemment que des mashups ça vaut moins que de la &quot;vraie&quot; musique. Ben tu sais quoi, strawman de cet argument? T&#39;existes même pas pour vrai, faque booyah.&lt;/p&gt;
&lt;h4 data-heading=&quot;DIY des jeux de société&quot; dir=&quot;auto&quot;&gt;DIY des jeux de société&lt;/h4&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Vraiment fun à faire, mais j&#39;ai gravement besoin de m&#39;améliorer en dessin, parce que le département artistique est LACKING dans mes jeux. Néanmoins, c&#39;est amusant comme activité, surtout quand tu peux embarquer tes amis là-dedans (genre notre deck de 1000 cartes blanches vierges dont je vais sûrement parler dans un prochain post 😉).&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p dir=&quot;auto&quot;&gt;Anyways c&#39;est pas mal ça pour ce post-ci, un bon overview de certaines choses qui m&#39;ont passionné, ou du moins ont fait de leur mieux pour garder mon attention, durant les 5 dernières années. C&#39;est pas tous mes posts qui ont besoin de dépasser les 1000 mots tsé. Bisous.&lt;/p&gt;]]></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Addict à mon téléphone</title>
        <link>https://schaskia.neocities.org/journal-posts/journal003/</link>
        <guid>https://schaskia.neocities.org/journal-posts/journal003/</guid>
        <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:00:00 EDT</pubDate>
        <description><![CDATA[&lt;p&gt;J&#39;ai un actual problème. Je suis complètement fan de notifications. Je check mon cell à toutes les deux minutes pour voir si j&#39;ai reçu un nouveau message. Je dois me forcer à mettre mon téléphone loin de moi pour ne pas sauter dessus dès qu&#39;il se met à vibrer. Et je commence franchement à en avoir ma claque. Ça m&#39;énerve de perdre plusieurs heures de ma soirée à doomscroll sur trois applications en même temps. Chaque fois que je passe un peu trop de temps sur Instagram à lire des arguments dont je me fous profondément, mon sang se met à bouillir et je lance mon téléphone au bout de mes bras en me disant que je devrais vraiment arrêter. And yet I persist. C&#39;est dur de me l&#39;avouer parce que ça sonne complètement ridicule, mais je suis bel et bien accro à mon cellulaire.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;C&#39;est dur de pas être connectée en 2025. Je me sens mal si je texte personne pendant 24h. J&#39;ai l&#39;impression que je manque des infos cruciales si je regarde pas au moins un réseau social durant ma journée. Je devrais pas me sentir comme ça, mais les GAFAM ont crissement bien foutu leur affaire, parce que c&#39;est imprégné dans mon cerveau que passer du temps hors-ligne est une bonne manière de m&#39;isoler de tout le monde. Et j&#39;en ai ASSEZ! Donc depuis quelques mois maintenant, je prends des petits pas pour éventuellement être libérée de cette drogue qu&#39;est ma petite boîte magique. Les voici pas mal tous, avec une petite justification sur l&#39;efficacité de la méthode.&lt;/p&gt;
            &lt;hr&gt;
            &lt;h4&gt;Coque de téléphone avec fermoir magnétique: 3/10&lt;/h4&gt;
            &lt;p&gt;Probablement le premier choix conscient que j&#39;ai fait pour minimiser mon temps d&#39;écran: l&#39;étui de daron. Tsé celui avec une petite porte où tu peux mettre tes cartes et que tu dois tenir à deux mains pour prendre des photos, ce qui rend les mirror selfies 1000 fois plus dégueulasses. Pour vrai, ça marchait bien au début! Les deux premiers mois, ça me faisait pauser un moment quand j&#39;allais ouvrir mon téléphone ou même juste taper sur l&#39;écran pour voir si on m&#39;avait écrit. L&#39;effort supplémentaire d&#39;ouvrir l&#39;étui était assez pour m&#39;arrêter et me faire passer à autre chose. Malheureusement, c&#39;est maintenant rendu un mécanisme que je fais sans même y penser, donc son utilité est vraiment moindre et les désavantages de l&#39;étui restent encore.&lt;/p&gt;
            &lt;h4&gt;iPod: 7/10&lt;/h4&gt;
            &lt;p&gt;J&#39;ai plusieurs problèmes avec Spotify, mais dans le contexte de mon addiction, mon plus gros problème est que souvent, je veux changer de chanson dans le métro, mais je me perds sur mon téléphone et je finis sur Reddit alors que j&#39;en ai aucune réelle envie. En plus, j&#39;aime vraiment l&#39;idée de payer pour posséder quelque chose au lieu de payer pour avoir le droit d&#39;utiliser un service. J&#39;ai donc fait le saut et acheté un iPod. Et mon dieu, j&#39;adore cette chose. Ça a un peu déboulé et maintenant j&#39;écoute toute ma musique sur des players hors-ligne (mon iPod, MusicBee sur Windows et DeadbeeF sur Mac), et quand je dois absolument streamer (genre pour écouter un nouvel album ou un podcast), j&#39;utilise YouTube Music. Même si son impact sur mon temps d&#39;écran est moins important que certaines autres méthodes, je dois lui donner des points bonus pour l&#39;effet que ça a eu sur ma consommation de musique.&lt;/p&gt;
            &lt;h4&gt;Beeper 10/10&lt;/h4&gt;
            &lt;p&gt;Beeper mon amour. Dans le fond, c&#39;est une application qui regroupe tous les messages que tu reçois de plusieurs applications en une place. Dans mon cas, j&#39;utilise vraiment juste Messenger et Instagram (j&#39;aurais pu connecter Discord aussi, mais je préfère l&#39;avoir dans une appli séparée), mais oh my god que ça aide. L&#39;affaire qui m&#39;empêche de désinstaller Instagram, c&#39;est la partie messages. Maintenant que j&#39;ai une app qui sort juste les messages sans me donner mon feed, je passe plus aucun temps sur Instagram. J&#39;y vais peut-être une fois par jour, pour voir les stories d&#39;amis proches qui m&#39;intéressent pour vrai (parce que j&#39;aime mes amis quoi). Si y&#39;a ben une affaire que je recommande, c&#39;est d&#39;installer Beeper, au moins juste pour l&#39;essayer. Moi ça m&#39;aide énormément et je suis convaincue que ça en aiderait plusieurs autres.&lt;/p&gt;
            &lt;h4&gt;oLauncher 5/10&lt;/h4&gt;
            &lt;p&gt;Une super bonne idée en théorie, qui semblait pas fonctionner sur moi jusqu&#39;à très récemment. C&#39;est un launcher où toutes les applications sont écrites en mots au lieu d&#39;avoir leurs icônes, et où la page d&#39;accueil ne contient qu&#39;une poignée d&#39;applications que tu sélectionnes. Et il est un peu là le problème, c&#39;est que si je veux mettre Instagram, Reddit, Tiktok et Doordash (mon réseau social préféré) en page d&#39;accueil parce que je m&#39;en sers beaucoup, y&#39;a absolument rien qui m&#39;en empêche. Nonetheless, maintenant que j&#39;ai Beeper ça fonctionne vraiment mieux parce que tous mes réseaux sociaux sont cachés dans la grosse liste boring d&#39;applications et mes applis importantes (comme Govee Home qui contrôle la lumière dans ma chambre) sont les seules que je vois quand j&#39;ouvre mon téléphone. Houra.&lt;/p&gt;
            &lt;h4&gt;Mode noir et blanc 0/10&lt;/h4&gt;
            &lt;p&gt;J&#39;adore l&#39;idée hein c&#39;est pas pour être méchante, mais des fois j&#39;ai besoin de couleur alors j&#39;ai un petit bouton pour activer/désactiver le filtre, et euhhhh bah je le laisse désactivé tout le temps au final. J&#39;ai pas assez de volonté pour ça faut croire.&lt;/p&gt;
            &lt;h4&gt;Site Web 4/10*&lt;/h4&gt;
            &lt;p&gt;Étonnamment pour tout le temps que j&#39;ai passé dessus, je me suis découragée assez vite de continuer à travailler dessus. Ou en tout cas sur la V1, THAT&#39;S RIGHT WE ARE SO BACK!! Maintenant que j&#39;ai un laptop et que tout est configuré dessus, que ma structure de fichiers est claire, que j&#39;écris tous mes posts sur Obsidian (ce qui est beaucoup moins chiant que les écrire dans VSCode), que je comprends ce que je fais quand je code et que tout est beaucoup plus simple parce que j&#39;ai pris le temps de faire le stock compliqué au début, j&#39;ai de nouveau le goût de travailler dessus. Qui aurait cru que tout ce que ça prend c&#39;est que ce soit pas le bordel? Donc cette méthode est encore à tester, mais je sens qu&#39;elle va gagner des points dans les prochains mois.&lt;/p&gt;
            &lt;h4&gt;Juste mettre mon cell plus loin 7/10&lt;/h4&gt;
            &lt;p&gt;Eh ben, pour une solution turbo simple comme celle-là, son efficacité est surprenante. Au bureau je mets mon téléphone dans un coin où il faut que je m&#39;étire pour le prendre quand je travaille. Quand je suis sur mon ordi à la maison je pitche mon cell sur les oreillers de mon lit. Et ça fonctionne quand même bien, même si la tentation de faire l&#39;effort supplémentaire est encore définitivement là. Bravo à mon cerveau de se contrôler un petit peu.&lt;/p&gt;
            &lt;hr&gt;
            &lt;p&gt;J&#39;ai définitivement pas fini de faire des ajustements à mon mode de vie pour utiliser mon cell de moins en moins (genre m&#39;acheter un cadran pour le réveil comme ça j&#39;arrête de prendre mon téléphone en me levant le matin), mais je commence tranquillement pas vite à me libérer des réseaux sociaux et à apprécier le temps mort. Des fois, ça fait du bien d&#39;être dans sa bulle.&lt;/p&gt;]]></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>C&#39;est donc ben cringe ce que t&#39;écoutes!</title>
        <link>https://schaskia.neocities.org/journal-posts/journal002/</link>
        <guid>https://schaskia.neocities.org/journal-posts/journal002/</guid>
        <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 20:00:00 EDT</pubDate>
        <description><![CDATA[&lt;p&gt;L&#39;an passé je suis retombée en amour avec la musique humoristique. Je trouve sincèrement qu&#39;une chanson qui est drôle ET plaisante à écouter est un mix parfait. Seulement voilà, lorsque la saison du Spotify Wrapped (où l&#39;hiver comme le disent certains ploucs) est arrivée, mes deux artistes les plus écoutés étaient les Trois Accord et Ninja Sex Party. Cringe!&lt;br&gt;
        Pourtant, j&#39;ai écouté ces artistes assez longtemps pour qu&#39;ils deviennent mes artistes préférés de l&#39;année si on se fie aux statistiques. Alors pourquoi ai-je quand même décidé de garder mon topo musical de l&#39;année privé au lieu de le partager au monde entier? Je sais pertinemment que je ne suis pas la seule dans cette situation, alors qu&#39;est-ce qui explique ce mouvement sociétal? Est-ce qu&#39;il y a un remède? Et surtout, est-ce que j&#39;ai le droit d&#39;apprécier Les Trois Accords? Nom de Zeus...&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Selon Dr Dean Burnett, neuroscientifique et l&#39;auteur du livre &lt;em&gt;Emotional Ignorance: Lost and found in the science of emotion&lt;/em&gt; ;&lt;/p&gt;
        &lt;blockquote&gt;[...] cringing is essentially a mechanism to deter us from behaving in ways that risk us losing status or gaining the negative judgement of others [...] (le malaise est essentiellement un mécanisme qui sert à nous décourager d&#39;avoir des comportements qui risqueraient de nous faire perdre du statut ou de reçevoir des jugements négatifs des autres)&lt;/blockquote&gt;
        &lt;p&gt;En gros, si singe manger pomme et non banane = singe seul MAYBE, singe pas manger pomme parce que singe peur. Quel est le rapport avec la musique? Eh bien, supposons pendant un instant que tu écoutes une chanson qui est reconnue comme étant mauvaise. Ton cerveau, par mécanisme de défense, va s&#39;empêcher d&#39;aimer cette chanson par peur d&#39;être rejeté par ton cercle social si tu exprimes des sentiments qui vont à l&#39;encontre de ce que les autres pensent. Une réaction logique en soi, qui fonctionne bien lorsque tu essaies de trouver des points communs à un petit groupe de gens afin de t&#39;y intégrer.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Sauf que dans une sphère médiatique où tout est bâti sur la haine, la création d&#39;échochambres et la séparation d&#39;êtres en catégories menant à la comparaison, il est de plus en plus difficile de ne pas être cringe. Quoi que tu fasses, il va toujours y avoir un zigoto que tu connais pas qui va être en désaccord et doit &lt;em&gt;absolument&lt;/em&gt; te le faire savoir. Après avoir passé une bonne journée à lire des critiques d&#39;albums sur Rate Your Music (un peu comme le Letterboxd de la scène musicale mais sans le côté rigolo de sa contrepartie), plein d&#39;albums que j&#39;adore se sont faits mettre l&#39;étiquette de &quot;cringe&quot; pour plein de raisons différentes: trop populaire, trop hors norme, l&#39;artiste essaie trop, l&#39;artiste n&#39;essaie pas assez, l&#39;instrumentale est trop cliché ou trop étrange, les paroles n&#39;ont pas d&#39;âme, ne se prennent pas assez au sérieux ou bien se prennent trop au sérieux, ou tout simplement parce que la personne qui écoute la chanson ne résonne pas avec le message et les valeurs véhiculées par la chanson/l&#39;album/l&#39;artiste.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Malheureusement, ce sentiment que tout ce qui est hors de notre zone de confort est automatiquement gênant et ne devrait pas exister va main dans la main avec l&#39;encouragement par les algorithmes de réseaux sociaux qui priorisent les opinions extrêmes, surtout lorsqu&#39;elles sont négatives et/ou créent de la controverse, juste parce que ça crée plus de clics, et que ça fait parler les utilisateurs.&lt;br&gt;
        Le résultat? On a honte d&#39;aimer certains artistes. La joie de partager une chanson qu&#39;on a découvert a été remplacée par la peur d&#39;avoir des goûts qui ne sont pas assez acceptés par notre entourage. Pour plusieurs personnes, choisir la trame sonore d&#39;une situation sociale (choisir la musique d&#39;un chilling pour les non-prétentieux) devient une véritable tâche qui crée un sentiment de panique. Et honnêtement? Je commence à en avoir ras la choucroute d&#39;avoir peur d&#39;être cringe. Donc voici 5 chansons que j&#39;adore, chacune faisant partie d&#39;une catégorie de chansons considérées gênantes par des membres de mon cercle.&lt;/p&gt;
        &lt;h2 data-heading=&quot;1. Country&quot;&gt;1. Country&lt;/h2&gt;
        &lt;h4 data-heading=&quot;Trampled by Turtles – Codeine&quot;&gt;Trampled by Turtles – Codeine&lt;/h4&gt;
        
        &lt;div class=&quot;audio-player tag-journal&quot;&gt;
            &lt;button class=&quot;circle-btn&quot; aria-label=&quot;Play&quot;&gt;
                &lt;!-- SVG container for progress ring + icons --&gt;
                &lt;svg class=&quot;circle-svg&quot; viewBox=&quot;0 0 100 100&quot;&gt;
                &lt;!-- background circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-bg&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;
                &lt;!-- progress circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-progress&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;

                &lt;!-- play icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-play&quot;&gt;
                    &lt;path d=&quot;M40 30 L70 50 L40 70 Z&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;

                &lt;!-- pause icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-pause&quot;&gt;
                    &lt;rect x=&quot;38&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                    &lt;rect x=&quot;55&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;
                &lt;/svg&gt;
            &lt;/button&gt;

            &lt;audio src=&quot;/assets/audio/codeine.mp3&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mention spéciale : The Dead South – In Hell I&#39;ll Be in Good Company&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
        Et ouais, on commence par la catégorie la plus détestée. Souvent, quand les gens disent qu&#39;ils n&#39;aiment pas le country, ils font référence au country pop publicitaire qui passe à la radio. D&#39;ailleurs la plupart des chansons que les gens détestent sont celles qui passent à la radio. Cependant, dans le cas du country, ce dédain des mauvais côtés de la culture fait que plusieurs se bouchent complètement à tout le bon country qui existe dans ce monde. Personnellement, j&#39;aime quand même beaucoup le bluegrass, et j&#39;ai choisi une chanson qui représente ce que j&#39;aime du genre: de la guitare, du banjo, de l&#39;énergie, des hommes avec une voix rough qui chantent des paroles qui sont intéressantes, parce que quand on s&#39;arrête pas à ce qui passe à CKOI, on peut découvrir du stock qui n&#39;est pas juste &quot;beer trucks and white women&quot;.&lt;/p&gt;
        &lt;h2 data-heading=&quot;2. Main character&quot;&gt;2. Main character&lt;/h2&gt;
        &lt;h4 data-heading=&quot;Will Wood – The Main Character&quot;&gt;Will Wood – The Main Character&lt;/h4&gt;
        
        &lt;div class=&quot;audio-player tag-journal&quot;&gt;
            &lt;button class=&quot;circle-btn&quot; aria-label=&quot;Play&quot;&gt;
                &lt;!-- SVG container for progress ring + icons --&gt;
                &lt;svg class=&quot;circle-svg&quot; viewBox=&quot;0 0 100 100&quot;&gt;
                &lt;!-- background circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-bg&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;
                &lt;!-- progress circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-progress&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;

                &lt;!-- play icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-play&quot;&gt;
                    &lt;path d=&quot;M40 30 L70 50 L40 70 Z&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;

                &lt;!-- pause icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-pause&quot;&gt;
                    &lt;rect x=&quot;38&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                    &lt;rect x=&quot;55&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;
                &lt;/svg&gt;
            &lt;/button&gt;

            &lt;audio src=&quot;/assets/audio/the-main-character.mp3&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mention spéciale : Pierre Lapointe - Au bar des suicidés&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
        Ok on va mettre quelque chose au clair. Je suis une theater kid. Choquant je sais, personne s&#39;y attendait. Tout ça pour dire que selon moi, une toune super théâtrale au point que ça en devient presque une parodie, c&#39;est 100% dans mes cordes. En plus, j&#39;adore chanter/faire du lip sync (je le fais souvent inconsciemment), faque une chanson qui me permet de chanter avec tout le mélodrame dont l&#39;artiste de performance en moi rêve? Eum yes please! J&#39;ai choisi cette chanson de Will Wood mais honnêtement n&#39;importe quoi sur The Normal Album ou bien Everything is a Lot vaut la peine d&#39;être écouté si t&#39;aimes les cuivres qui fessent, les voix étranges, les paroles ultra wack et compliquées par moments et le jazz qui a été composé par quelqu&#39;un qui a clairement été intimidé toute sa jeunesse.&lt;/p&gt;
        &lt;h2&gt;3. Cliché&lt;/h2&gt;
        &lt;h4&gt;Boywithuke – She Said No&lt;/h4&gt;
        
        &lt;div class=&quot;audio-player tag-journal&quot;&gt;
            &lt;button class=&quot;circle-btn&quot; aria-label=&quot;Play&quot;&gt;
                &lt;!-- SVG container for progress ring + icons --&gt;
                &lt;svg class=&quot;circle-svg&quot; viewBox=&quot;0 0 100 100&quot;&gt;
                &lt;!-- background circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-bg&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;
                &lt;!-- progress circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-progress&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;

                &lt;!-- play icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-play&quot;&gt;
                    &lt;path d=&quot;M40 30 L70 50 L40 70 Z&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;

                &lt;!-- pause icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-pause&quot;&gt;
                    &lt;rect x=&quot;38&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                    &lt;rect x=&quot;55&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;
                &lt;/svg&gt;
            &lt;/button&gt;

            &lt;audio src=&quot;/assets/audio/she-said-no.mp3&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mention spéciale : Faded Paper Figures – Not the End of the World (Even as We Know It)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
        You know what? C&#39;est correct d&#39;être cliché. Pas besoin de réinventer la roue à chaque chanson. C&#39;est comme une soupe. Tu peux faire la soupe la plus élaborée que tu veux, la faire chauffer pendant 3 mois dans une casserole faite en pierre volcanique, y mettre des légumes qui ne se cueillent que lors d&#39;un équinoxe et me la servir dans un bol fait en bois de chevreuil, et je risque de trouver ça super bon! Mais tu peux aussi me faire une soupe poulet et nouilles ben straight, la faire chauffer au micro-ondes pis me la servir dans une tasse qui a encore un peu de croûte de la soupe d&#39;avant dessus et je vais me régaler tout autant. Ce que j&#39;essaie de dire, c&#39;est que les clichés existent pour une raison : ça fonctionne pas mal toujours bien. J&#39;ai donc pris une tite chanson de coeur brisé ben cucul, avec un ukulele qui joue des accords classiques pis une voix d&#39;adolescent qui pense avoir découvert c&#39;est quoi aimer quelqu&#39;un pour vrai. Pis caliss, je l&#39;aime cette toune-là no matter how much elle est quétaine et surfaite.&lt;/p&gt;
        &lt;h2&gt;4. Sans substance&lt;/h2&gt;
        &lt;h4&gt;Sean Paul – Temperature&lt;/h4&gt;
        
        &lt;div class=&quot;audio-player tag-journal&quot;&gt;
            &lt;button class=&quot;circle-btn&quot; aria-label=&quot;Play&quot;&gt;
                &lt;!-- SVG container for progress ring + icons --&gt;
                &lt;svg class=&quot;circle-svg&quot; viewBox=&quot;0 0 100 100&quot;&gt;
                &lt;!-- background circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-bg&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;
                &lt;!-- progress circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-progress&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;

                &lt;!-- play icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-play&quot;&gt;
                    &lt;path d=&quot;M40 30 L70 50 L40 70 Z&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;

                &lt;!-- pause icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-pause&quot;&gt;
                    &lt;rect x=&quot;38&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                    &lt;rect x=&quot;55&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;
                &lt;/svg&gt;
            &lt;/button&gt;

            &lt;audio src=&quot;/assets/audio/temperature.mp3&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mention spéciale : Mixmania 2 – Chic Chick&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
        Un peu en lien avec le dernier, mais poussé encore plus loin. Des fois, c&#39;est correct d&#39;avoir une chanson qui dit absolument rien d&#39;important. Où de faire une toune juste parce que tu veux avoir un hit qui fait shaker tous les culs de ce monde. Est-ce que c&#39;est artistiquement noble? Évidemment que non. Mais si tu te dis qu&#39;il y a pas une chanson de Pitbull qui te fait t&#39;ambiancer un tout petit peu, tu te mens à toi-même. C&#39;est pas vrai qu&#39;on crée de la musique seulement lorsqu&#39;on a un message a faire passer. Et très honnêtement, je pense qu&#39;on a besoin de musique vide et inintéressante pour plein de moments de la vie. Peux-tu t&#39;imaginer à quel point le monde serait triste si dès que tu rentrais à l&#39;épicerie, &lt;em&gt;Dehors novembre&lt;/em&gt; se mettait à jouer? Il y aurait des cadavres partout dans la rangée des surgelés. En tout cas, moi je dis oui au beats groovy et aux paroles dont on se calisse royalement.&lt;/p&gt;
        &lt;h2&gt;5. Voix gossante&lt;/h2&gt;
        &lt;h4&gt;Bright Eyes – Poison Oak&lt;/h4&gt;
        
        &lt;div class=&quot;audio-player tag-journal&quot;&gt;
            &lt;button class=&quot;circle-btn&quot; aria-label=&quot;Play&quot;&gt;
                &lt;!-- SVG container for progress ring + icons --&gt;
                &lt;svg class=&quot;circle-svg&quot; viewBox=&quot;0 0 100 100&quot;&gt;
                &lt;!-- background circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-bg&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;
                &lt;!-- progress circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-progress&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;

                &lt;!-- play icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-play&quot;&gt;
                    &lt;path d=&quot;M40 30 L70 50 L40 70 Z&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;

                &lt;!-- pause icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-pause&quot;&gt;
                    &lt;rect x=&quot;38&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                    &lt;rect x=&quot;55&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;
                &lt;/svg&gt;
            &lt;/button&gt;

            &lt;audio src=&quot;/assets/audio/poison-oak.mp3&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mention spéciale: The Matches – Salty Eyes&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
        Ah, la voix. Maudit que ça peut make or break une chanson, c&#39;est vraiment un des critères les plus importants selon moi. Cependant, je suis de l&#39;opinion que toute voix peut devenir vraiment plaisante après quelques écoutes. Prenons la voix de Conor Oberst (le chanteur de Bright Eyes) comme exemple. La première fois que j&#39;ai écouté l&#39;album, mon dieu que j&#39;ai eu de la misère avec son timbre vocal. Il sonne comme un adolescent en pleine puberté qui fait une crise. Il a tellement de trémolo quand il chante (chose que j&#39;haïs pour mourir) et il chante une note sur deux, l&#39;autre est soit parlée, soit un craquement de voix. Et pourtant, maudit que c&#39;est un bon album. C&#39;est touchant, c&#39;est down-to-earth, et quand tu acceptes les fautes dans sa manière de chanter, ça rajoute tellement à l&#39;expérience. J&#39;ai maintenant fait un 180° complet et j&#39;adore cette petite voix dégueulasse, ça donne un charme à l&#39;oeuvre qui serait pas la même sans.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Et voilà, j&#39;ai exposé le plus profond de ma gêne à qui voudra bien le lire. Honnêtement c&#39;est un peu libérateur, et je réalise en l&#39;écrivant que je suis quand même vraiment fière de mes goûts musicaux. Mais plus que ça, je suis fière d&#39;être capable de m&#39;intéresser à des artistes et des genres qui me cringent au premier abord, parce qu&#39;au final on s&#39;en fout et y&#39;a personne qui peut me dire quoi écouter. Maintenant si ça dérange personne, je vais me retaper une écoute front-to-back de &lt;em&gt;Gros mammouth album turbo&lt;/em&gt;. Bye bye bisous là.&lt;/p&gt;]]></description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Musique pour un moment #1: Air, terre, mer...</title>
        <link>https://schaskia.neocities.org/journal-posts/journal001/</link>
        <guid>https://schaskia.neocities.org/journal-posts/journal001/</guid>
        <pubDate>Tue, 06 May 2025 20:00:00 EDT</pubDate>
        <description><![CDATA[&lt;p&gt;J&#39;ai un jeu auquel j&#39;adore jouer quand on me demande de mettre de la musique et que je connais pas assez la vibe du monde. Les règles sont simples : tu me donnes un moment qui serait accompagné de musique, je te donne une chanson. Ensuite on échange les rôles. Super facile à comprendre, super fun à jouer pour apprendre à connaître les goûts musicaux de quelqu&#39;un. Et vu que j&#39;aime parler de musique et que j&#39;aime ça sortir du lot de façon complètement arbitraire et stupide, je me suis dit qu&#39;un petit jeu ludique serait le setup parfait pour partager les chansons que j&#39;aime. Donc sans plus tarder, voici 5 chansons qui accompagnent des moments de communion avec la nature.&lt;/p&gt;
        &lt;h2&gt;1. Tu te couches dans le gazon pour regarder les étoiles avec ta douce moitié&lt;/h2&gt;
        &lt;h4&gt;Armistice — Mission Bells&lt;/h4&gt;
        
        &lt;div class=&quot;audio-player tag-journal&quot;&gt;
            &lt;button class=&quot;circle-btn&quot; aria-label=&quot;Play&quot;&gt;
                &lt;!-- SVG container for progress ring + icons --&gt;
                &lt;svg class=&quot;circle-svg&quot; viewBox=&quot;0 0 100 100&quot;&gt;
                &lt;!-- background circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-bg&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;
                &lt;!-- progress circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-progress&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;

                &lt;!-- play icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-play&quot;&gt;
                    &lt;path d=&quot;M40 30 L70 50 L40 70 Z&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;

                &lt;!-- pause icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-pause&quot;&gt;
                    &lt;rect x=&quot;38&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                    &lt;rect x=&quot;55&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;
                &lt;/svg&gt;
            &lt;/button&gt;

            &lt;audio src=&quot;/assets/audio/mission-bells.mp3&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;Imagine-toi la scène : Vous regardez les étoiles chacun de votre bord, y&#39;a plein de match cuts quand vous chantez individuellement et vous êtes côte à côte (ou tête à tête) avec un split screen quand vous chantez ensemble. Et là, pendant l&#39;instrumentale, ça fait comme dans les jeux LEGO quand tu te rapproches, votre écran splitté devient le même écran et on révèle que vous étiez ensemble tout ce temps. Boom, absolute cinema. Anyways, malgré ses paroles, la chanson a une naïveté dans la musique qui encapsule parfaitement la bulle dans laquelle on est dans une relation juvénile, et les harmonies sont basically en train de make out tellement elles fondent bien ensemble.&lt;/p&gt;
        &lt;h2&gt;2. Tu cours dans une forêt en feu pour sauver ce qui t&#39;es cher&lt;/h2&gt;
        &lt;h4&gt;Streetlight Manifesto — If and When We Rise Again&lt;/h4&gt;
        
        &lt;div class=&quot;audio-player tag-journal&quot;&gt;
            &lt;button class=&quot;circle-btn&quot; aria-label=&quot;Play&quot;&gt;
                &lt;!-- SVG container for progress ring + icons --&gt;
                &lt;svg class=&quot;circle-svg&quot; viewBox=&quot;0 0 100 100&quot;&gt;
                &lt;!-- background circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-bg&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;
                &lt;!-- progress circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-progress&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;

                &lt;!-- play icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-play&quot;&gt;
                    &lt;path d=&quot;M40 30 L70 50 L40 70 Z&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;

                &lt;!-- pause icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-pause&quot;&gt;
                    &lt;rect x=&quot;38&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                    &lt;rect x=&quot;55&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;
                &lt;/svg&gt;
            &lt;/button&gt;

            &lt;audio src=&quot;/assets/audio/if-and-when-we-rise-again.mp3&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;Ok check ça. La forêt enflammée vous encercle, des arbres commencent à tomber au loin, vous savez que vous avez plus de temps, donc vous commencez à courir. Quand soudain, BANG! Ta blonde de la dernière chanson tombe. Elle s&#39;est foulée une cheville et elle ne peut plus courir. Tu sens l&#39;adrénaline bouillir en toi (probablement vu qu&#39;il fait hyper chaud haha). Tu la ramasses en princesse dans tes bras et tu te mets à courir pour ta vie. Des restants de troncs calcinés tombent autour, des branches en feu menacent de vous lacérer au troisième degré, mais t&#39;as pas le temps de t&#39;en soucier parce que tout ce qui compte pour toi c&#39;est sauver la future femme de ta vie. Ai-je mentionné que vous êtes des lesbiennes?&lt;/p&gt;
        &lt;h2&gt;3. Tu pêches en toute quiétude devant le coucher du soleil&lt;/h2&gt;
        &lt;h4&gt;The Altogether — See the Day&lt;/h4&gt;
        
        &lt;div class=&quot;audio-player tag-journal&quot;&gt;
            &lt;button class=&quot;circle-btn&quot; aria-label=&quot;Play&quot;&gt;
                &lt;!-- SVG container for progress ring + icons --&gt;
                &lt;svg class=&quot;circle-svg&quot; viewBox=&quot;0 0 100 100&quot;&gt;
                &lt;!-- background circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-bg&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;
                &lt;!-- progress circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-progress&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;

                &lt;!-- play icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-play&quot;&gt;
                    &lt;path d=&quot;M40 30 L70 50 L40 70 Z&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;

                &lt;!-- pause icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-pause&quot;&gt;
                    &lt;rect x=&quot;38&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                    &lt;rect x=&quot;55&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;
                &lt;/svg&gt;
            &lt;/button&gt;

            &lt;audio src=&quot;/assets/audio/see-the-day.mp3&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;Littéralement le calme après la tempête. Ou après l&#39;incendie? En tout cas c&#39;est pas ça l&#39;important, ce qui compte c&#39;est que toi et ta blonde vous êtes en sécurité, et que tu sais suite à cet évènement traumatique que tu veux passer ta vie avec elle. Donc tu décides de l&#39;emmener dans un chalet loin de tout afin de la demander en mariage. Vous êtes en train de pêcher, tu la regardes dans les yeux et tu te mets sur un genou. Tu lui poses la question et elle crie oui de toutes ses forces avant de te prendre dans ses bras. Vous regardez le coucher de soleil ensemble, Cue in cette chanson, dont les synthétiseurs mélangés à la douce voix de Brian David Gilbert apportent à l&#39;esprit un sentiment que tous tes soucis disparaissent peu à peu, laissant place à quelques rayons de soleil à travers les nuages pour enfin les faire se dissiper entièrement.&lt;/p&gt;
        &lt;h2&gt;4. Tu décides soudainement de quitter la ville et de t&#39;établir sur une ferme&lt;/h2&gt;
        &lt;h4&gt;The Haunted Windchimes — Out With the Crow&lt;/h4&gt;
        
        &lt;div class=&quot;audio-player tag-journal&quot;&gt;
            &lt;button class=&quot;circle-btn&quot; aria-label=&quot;Play&quot;&gt;
                &lt;!-- SVG container for progress ring + icons --&gt;
                &lt;svg class=&quot;circle-svg&quot; viewBox=&quot;0 0 100 100&quot;&gt;
                &lt;!-- background circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-bg&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;
                &lt;!-- progress circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-progress&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;

                &lt;!-- play icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-play&quot;&gt;
                    &lt;path d=&quot;M40 30 L70 50 L40 70 Z&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;

                &lt;!-- pause icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-pause&quot;&gt;
                    &lt;rect x=&quot;38&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                    &lt;rect x=&quot;55&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;
                &lt;/svg&gt;
            &lt;/button&gt;

            &lt;audio src=&quot;/assets/audio/out-with-the-crow.mp3&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;Deuxième année de mariage. Vous décidez enfin d&#39;acheter une maison ensemble. Ton rêve de devenir une femme de la campagne qui porte des chemises ressemblant à des nappes de pique-nique va enfin se réaliser! Seulement voilà, la vie hors de la ville, c&#39;est dur. Montage de toi et ta blonde, ainsi que le chien que vous avez acheté qui vous créez un chez-vous acceptable : Nettoyer la maison, désherber le jardin, planter des légumes, fabriquer des meubles, couper du bois (mais pas comme un thirst trap où tu coupes deux trois bûches, genre assez de bois pour un hiver au moins), la liste est longue. Toutes les actions sont au rythme de la musique, bien évidemment. Vers la fin, l&#39;intensité augmente, et on te voit y mettre toute ta fougue, jusqu&#39;à temps que tu t&#39;effondres d&#39;épuisement dans ton nouveau jardin.&lt;/p&gt;
        &lt;h2&gt;5. Tu te vides de ton sang dans la neige&lt;/h2&gt;
        &lt;h4&gt;Marcy Playground — A Cloak Of Elvenkind&lt;/h4&gt;
        
        &lt;div class=&quot;audio-player tag-journal&quot;&gt;
            &lt;button class=&quot;circle-btn&quot; aria-label=&quot;Play&quot;&gt;
                &lt;!-- SVG container for progress ring + icons --&gt;
                &lt;svg class=&quot;circle-svg&quot; viewBox=&quot;0 0 100 100&quot;&gt;
                &lt;!-- background circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-bg&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;
                &lt;!-- progress circle --&gt;
                &lt;circle class=&quot;circle-progress&quot; cx=&quot;50&quot; cy=&quot;50&quot; r=&quot;45&quot; /&gt;

                &lt;!-- play icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-play&quot;&gt;
                    &lt;path d=&quot;M40 30 L70 50 L40 70 Z&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;

                &lt;!-- pause icon --&gt;
                &lt;g class=&quot;icon icon-pause&quot;&gt;
                    &lt;rect x=&quot;38&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                    &lt;rect x=&quot;55&quot; y=&quot;30&quot; width=&quot;10&quot; height=&quot;40&quot; fill=&quot;currentColor&quot;/&gt;
                &lt;/g&gt;
                &lt;/svg&gt;
            &lt;/button&gt;

            &lt;audio src=&quot;/assets/audio/a-cloak-of-elvenkind.mp3&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;C&#39;est un hiver rude. Le genre d&#39;hiver qui passe au travers de tous tes pores et s&#39;attaque directement aux os. Mais tu dois rapporter de la viande pour ta femme, ton chien et l&#39;enfant que vous avez adopté. Après tout, rien de plus réconfortant qu&#39;une bonne pièce d&#39;orignal par une journée de froid ou même la Terre a du revêtir son manteau de neige pour ne pas s&#39;enrhumer. Sauf que voilà, l&#39;orignal sait se battre lui aussi. Et il t&#39;a transpercé le ventre avec un de ses bois. Tu t&#39;accroches de tout cœur pour essayer de revenir à la maison, question de pouvoir mourir entourée de ceux qui t&#39;aiment. Le switch constant entre 4/4 et 3/4 te rappelle le pas irrégulier qui trahit ta souffrance, mais tu avances quand même. La chanson prend son temps pour te faire bleed out, et juste au moment où tu crois pouvoir atteindre les bras de ta femme, la chanson te fait mourir prématurément juste devant où tu essayais de te rendre depuis le début. Elle pleure sur ta plaie, en espérant avoir le pouvoir de te ramener à la vie par son chagrin, mais c&#39;est peine perdue. Juste avant de finalement lâcher prise et laisser l&#39;hiver t&#39;emmener vers l&#39;au-delà, tu fais signe à ta femme de se pencher et tu lui dis à l&#39;oreille : « les paroles de la chanson, bien qu&#39;elles n&#39;aient aucun rapport avec la situation, forment un voile mystique autour de la mort et créent un sentiment nostalgique qui donne l&#39;impression de voir sa vie flasher devant ses yeux. » Félicitations, tu viens de briser le quatrième mur dans ma fanfic de lesbiennes champêtres. Es-tu fière de toi? Enfoirée.&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;En conclusion, si t&#39;as des idées de moments qui te font faire &quot;Oh my god j&#39;aimerais tellement ça que ma trans préférée me mansplain une chanson qui fitterait bien ici!&quot; ou si tu es une lesbienne qui a toujours rêvé de fuir le rythme quotidien de la ville pour déménager en campagne avec une fille docile qui sait presque cuisiner (c&#39;est moi ça), hésite pas à m&#39;écrire un courriel au saskia.schneg@gmail.com ou à crier ton message dans l&#39;univers en espérant que je l&#39;entende.&lt;/p&gt;
]]></description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>